\subsection{Jafngildar yrðingar ('propositional equivalences')}
\begin{quote}
    KHR 1.3
\end{quote}
Ef p og q eru yrðingar þá er jafngild yrðing táknuð sem {$ p \equiv q$} 

\subsubsection*{Sísanna ('tautology') og Mótsögn ('contradiction')} 
Samsett yrðing sem er alltaf sönn kallast sísanna, {$ p \equiv T$}.\\	
Samsett yrðing sem er alltaf ósönn kallast mótsögn, {$ p \equiv F$}.\\

	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		p & {$\neg p$} & {$ p \vee \neg p $} & {$ p \land \neg p$} \\
		\hline  \hline
		T & F & T & F \\
		F & T & T & F
	\end{tabular}
\subsubsection*{Sanntöflur ('truth tables')}
Það er gott að nýta sér ýmsar reglur um jafngild rök til að umbreyta samsettri yrðingu til að fá niðurstöðu án notkun sanntafla ('truth tables') vegna þess að þær stækka mjög hratt með hverri breytu sem bætist við. \\

	\begin{tabular}{l|c|c|c|c|c|c}
		breytur & 1 & 2 & 3 & 4 & 10 & n \\ \hline
		línur & 2 & 4 & 8 & 16 & 1024 & {$ 2^{n} $} \\
	
	\end{tabular}

\subsubsection*{Jafngild Rök ('logical equivalances')}
Hérna eru nokkrar reglur um jafngild rök, sem nýtast til að vinna úr yrðingum án þess að nota sanntöflur.\\

\begin{tabular}{|l|l|}
\multicolumn{2}{c}{Tafla 5, jafngild rök ('logical equivalences')} \\ 
\hline
Jafngilding & Nafn reglu \\ 
\hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ p \land T \equiv p$}\\
		
		{$ p \vee F \equiv p$}
	\end{tabular}
& ('identity laws') \\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ p \vee T \equiv T $} \\
		{$ p \land F \equiv F $}
	\end{tabular}
& Yfirráð ('domination laws')\\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ p \vee p \equiv p$} \\
		{$ p \land p \equiv p$}
	\end{tabular}
& ('idempotent laws')\\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ \neg (\neg p ) \equiv p$}
	\end{tabular}
& Tvöföld neitun  ('double negation law')	\\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ p \vee q \equiv q \vee p $} \\
		{$ p \land q \equiv q \land p $}
	\end{tabular}
& Víxl ('commutative laws') \\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ (p \vee q) \vee r \equiv p \vee (q \vee r)$} \\
		{$ (p \land q) \land r \equiv p \land (q \land r)$}
	\end{tabular}
& Tengi ('associative laws') \\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ p \vee ( q \land r ) \equiv (p \vee q ) \land (p \vee r)$} \\
		{$ p \land ( q \vee r ) \equiv (p \land q) \vee (p \land r)$}
		\\
	\end{tabular}
& Dreifi ('distributive laws') \\  \hline
	\begin{tabular}{c} 
	  	{$ \neg (p \land q ) \equiv \neg p \vee \neg q$} \\
	  	{$ \neg (p \vee q) \equiv \neg p \land \neg q $} \\ \hline
	\end{tabular}
& De Morgan \\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$p \vee (p \land q) \equiv p$}\\
		{$p \land (p \vee q) \equiv p$}
	\end{tabular}
& Gleypi ('absorption laws') \\ \hline
	\begin{tabular}{c}
		{$ p \vee \neg p \equiv T$} \\
		{$ p \land \neg p \equiv F$}
	\end{tabular}
& Neitun ('negation laws')\\ \hline
\end{tabular}
\\

\begin{tabular}{|l|}
	\multicolumn{1}{c}{Tafla 6, jafngild rök með leiðingu} \\ 
	\hline
	{$ p \to q \equiv \neg p \vee q $} \\
	{$ p \to q \equiv \neg q \to \neg p $} \\
	{$ p \vee q \equiv \neg p \to q $} \\
	{$ p \land q \equiv \neg (p \to \neg q ) $} \\
	{$ \neg (p \to q ) \equiv p \land \neg q $} \\
	{$ (p \to q) \land (p \to r) \equiv p \to (q \land r) $} \\
	{$ (p \to r) \land (q \to r) \equiv (p \vee q ) \to r$} \\
	{$ (p \to q) \vee (p \to r) \equiv p \to (q \vee r)$} \\
	{$ (p \to r) \vee (q \to r) \equiv (p \land q ) \to r$} \\
	\hline
\end{tabular}
